如果匯豐執笠，做咗按揭嘅係咪唔洗還錢

No 清盤 會要求你即還

你會俾匯豐回血劍劈中

執笠前第一target梗係叫你還錢先，蝕埋才會執

你自己出面有街數，現在刮沙，第一時間好自然都會追人還錢先

世界上有樣嘢叫call loan架嘛

兒登即係兒登

如果匯豐會執 你按揭都係小事 工都冇得你返

做咗按揭，張屋契喺邊個手？

Lihkg仔思維：只有別人的公司才會執，自己唔會

個個都話 自己d嘢冇事，咁邊個會有事

銀行會執笠？
到你死嗰日匯豐都未執

間屋根本係銀行擁有，你還夠錢才俾返你

以前香港試過好多銀行執笠，唔敢講到咁硬

所以驚HSBC執 第一時間轉按

不過其他銀行可能開價好高

仲記唔記得咩係雷曼

LOL，點解咁多老人家擺錢係屋企唔信銀行？就係因為有銀行close down 過，D 錢無曬

你諗下屋契係邊個手？

以前海外信托銀行執笠前一日，電視廣告仲話“海外信托銀行，係值得你信賴嘅銀行”

第日就執左

你債主只會變左另一個人

大陸銀行執有乜出奇

Lehman Brothers當初都係咁諗

Lihkg 仔好嬲好嬲：廣告又話值得信賴，點解會執？

ifc.....

咪攞你張契還比債權人

大把銀行買

HSBC如果執得，全香港應該得中資銀行可以生存，但唔代表你可以係中資銀行拎得返錢

大猫同佢好大分別好冇
政治局最多營利減 唔會即刻蝕錢

前海外信託銀行上環分行
海外信託銀行（Overseas Trust Bank，OTB）是香港一間已被收購的華資銀行。
海外信託銀行在1955年由祖籍福建廈門的張明添創立，於1972年10月在香港上市。

海外信託銀行事件[編輯]
1979年，當時名為「多明尼加財務公司」的主席葉樁齡與海外信託銀行高層達成協議，將其財務公司收到的美元支票售予海託，而銀行高層容許該商人以支票輪套現。直到1982年，商人因為周轉不靈，令支票輪崩潰。之後銀行高層及商人遂串謀以虛假借貸，掩飾因支票輪造成的虧損。最後因虧損太大，無法再掩飾落去，結果海託面臨結業邊緣，也揭開了海外信託銀行事件的序幕。

兩邊都比人制裁仲可以點搵錢

梗係得啦

記得佢call loan你要覆佢d錢係你用實力借返黎點解要還呀屌你老母

所以兒登總有人認真左

大貓會執? 吹太大
執咗同香港俾核彈炸中差唔多影響
死晒好多野先到匯豐
根本而家股會跌係未來一路差，但係佢資產值唔少錢

政府會用$0.5接收匯豐香港

係 唔洗還

講到底咪即係大陸銀行lo

係呀，不過你要訓街先

政府接管之後仲可以免除大陸個一萬億, 再call你loan.

會唔會拎唔返存款同保險箱既野

每之連登仔拎雷曼出黎比hsbc我都想笑
究竟係中學生定係真係唔知

真心膠定假膠都好
點解咁多人唔知銀行係有得call loan

call loan call到你破產先

香港人要硬食回血劍

銀行唔係唔會執 係你公司執先都未到匯豐啦

本票，匯票，電匯就會出事

中共外交部：借左hsbc錢係咪吾洗還？

要還比債權人

兩樣野黎
不過當年好多人都無唸過雷曼會咁

屌 之前已經有post問過 咪撚傻啦

間屋連契都係抵押品，你唔還錢就收樓踢你出街，你以後仲難借

第一時間 Call 爆你

唔知到時有幾多人會跳樓

妖！
大家同佢講係啦！

等佢開心吓！
橫掂都唔會發生。

幾年前你有諗過堂堂發鈔銀行會搞成咁咩

抽新股借孖展 都要你一上市即還啦！唔通送左d錢俾你就算

每日一篇呀？

Call loan 成咋人要跳樓。

每周一問

點會執, 好快就會被支銀收購, 以後還錢畀支銀

call乜9 loan
按揭係一種銀行資產 一樣可以同其他資產一樣賣出去比人

唔駛還，全家瞓天橋底啫

係，快啲買多幾間，借番1億幾千萬先

如果執得笠嘅話
真係毁我三觀

睇醫生啦有病

Credit creation

憑你本事借既錢點解要還

海外信拓銀行

其實而家講經咩
匯豐真係執笠咪知咩事囉

俾左首期 就係自己

供款？不了？

爭佢幾千蚊卡數唔柒找

法規同個risk都同雷曼當年好唔同
好難兩樣野直接拎嚟比
執笠唔係冇可能
但係唔會好似雷曼咁快囉

人心不足爺吞象？
匯豐會唔會cheap cheap咁被人食咗？

中共就係要匯豐執柒再接手變中資

你條智障up 乜鳩？

讀好啲歷史啦傻鳩

其實hsbc業績唔錯， 只係股票跌到飛起

你一定覺得自己覆得好有深度

中國好似差落大貓幾千成萬億美金

應該你會執笠先

洗鬼咩，變咗中資米即係多間中銀，咁不如直接宣佈廢晒所有外資銀行算啦。
政治上需要，要搞都搞美資行先。

如果匯豐執
你擔心下自己既仲有冇心情上連登好過啦

雷曼當初都係咁諗

到時你就知

匯豐中共想食好耐，普及率高，揸住大部分人春袋

HSBC會執? 讀過Econ未 頂多損手姐 雷曼同HSBC幾大分別你知唔知
HSBC有幾多Product你知唔知 只係HSBC life年收入都多過英國個邊收入

係就要快轉啦

呢啲就真真正正造市，食大茶飯嘞。快啲叫香港毒品調查科上北京拉人封艇啦！

匯豐係大到唔可以執
你睇下政府個戶口係邊間銀行

同埋，就算一間銀行要執，清盤人會將佢啲債pack好成為一堆金融產品賣比其他人，債主轉左一樣要還錢

我係匯豐出糧點算好?
無糧出?

佢地可能以為股價就等於間公司有既錢
或者唔知hsbc 係幾大

1. 債務可以買賣，銀行按揭可以賣出去套現，call乜loan

2. 而家股價跌，係股東既資產格價/市值下跌，唔係債仔財務出現信貸問題，債同權係2件事，要分清

3. 同埋睇下香港航空業既龍頭國泰，港共會唔會俾匯豐執

政府就係想將所有野轉晒去中銀
佢嘅計劃就係要匯豐死

放心wor, 宜家社會發達咁多，一個人全身上下由內到外頭髮指甲點都變到d野係值錢既

Lehman 係iBank 唔係Commerical / Retail Bank

連登仔：唔怕，用citi咪得囉

但係如果你唔限制人民自由轉帳，如果匯豐變中銀，你會唔會係滙豐提錢走？

好撚多傻鳩問呢啲問題
中學畢撚咗業先啦

我見樓上咁多個comment 冇人講債權買賣,我仲以為我係on9嗰個

點會執
仲即刻call loan呀

你醒，不過你認真咗

Call loan

其實今時今日香港都冇乜煲理邏輯可言，國安法你都估唔到 三權分立唔存在都可以講得出，他朝党話債權買賣都禁埋唔出奇

咩歷史啊傻鳩

搵匯豐同雷曼比 2個級數黎喎

我啲mpf係hsbc點算

yes

樓上好多仲用 港英時代思維

不如999年期，界限街分界仲好

呢個話題 loop 左好耐

冇嘢冇可能唔會執嘅
現階段唔穩定因素太多
一個唔好彩真係兩邊一齊制裁
罰款真係賺極都唔夠俾

我嘅睇法係hsbc會慢慢衰退
到最後真係執都冇咩出奇
只係講緊可能係一段長時間
當然你話政府會救呢啲咁我冇嘢好講啦

隔離房屋台 講call loan 係死廢淡既租租loser

On9
Call loan就有你份

已封鎖會員 - leucocephalus
死翻去cctoy啦柒頭

成日都有呢啲月經post
銀行執粒不如諗下仲攞唔攞得返張樓契先啦

小學生撚識分

關政府咩事
你到底有冇睇佢年收入

call loan囉

將你條數賣比冥通晚晚 call 你 loan

資產年年升
連登仔：派老本

都係個句啦
你覺得佢捱得過制裁咪得
俾人長期罰款真係多多都唔夠俾
我已經係assume佢會俾人keep住罰錢

罰一次講緊過億美金
你話你睇佢唔會有事嘅
咁你當冇睇過我講嘢
大家睇法唔同啫

諗多咗嘞，有抵押貸款無得走

整得死hsbc
就一定會搵埋其他國有銀行陪葬

驚你手上張匯豐銀行銀紙變廢紙先喇

hsbc 執會賣左hsb 先

係，所以唔洗咁煩~所有非中資一鑊熟最方便。

我用佢信用咭碌iphone係咪唔使還

只要大貓係香港仲有生意佢就唔會執笠，始終佢全球賺最多既地方係香港，香港養全球一 D 都唔誇張。個人覺得如果大貓真係被英美罰，佢可能會選擇收左個邊皮主動做大中華，如果支芝都玩制裁，佢就只係剩返香港。但講到要執笠就一定唔會係呢十年內既事，只係角色慢慢由全球性銀行變成區域什至香港區銀行 ....

如果執咗 入面冇人做野 佢點叫你還？

知唔知有債權人

HSBC無乜可能執架

個債主轉左，但業主供款唔會變。
債權都係資產，會拍賣俾其他銀行，佢其他銀行會成份債權咁買。

情況好似業主連租約賣樓一樣。
租客一樣跟合約俾錢，只係業主唔同左人。

其他銀行買左份債權亦唔會call loan。
因為任由業主供樓係穩賺利息。
而如果全部都call loan 拍賣，同一時間咁多供應，一黎唔會拍賣到好價錢，蝕硬；二黎銀行唔會有資源拍賣咁多樓，銀行做到的話，一早取代左地產商。

又問 第二間銀行接咗

鄧炳強一早轉按去中銀都唔係冇原因架

點會唔洗還

無錯

Yes

大貓存款低過50萬，如果執左 政府會比返？

點解啲人會拎雷曼比
兩者性質差咁遠

以為加句明既就明就好岩？

我夠以為我到死嗰日都唔會見到5號仔跌穿30

其實由政府名義救國泰 真係估唔到
仲諗住一定係迫太古賣俾支航

至於匯豐 我又唔信佢會一夜之間執
Trump係咪真係玩到咁大要制裁匯豐都未知
同埋果11個其實自己都轉晒
燉炳強都轉走左mortgage
如果連中資行都唔敢做 而匯豐靜靜雞係枱底做佢地生意既 咁都冇得好講啦

匯豐唔會一定倒閉，極其量係會比人收購，應該10年左右先有機會發生

HSBC 2萬幾億美金ASSET會執?
咪玩啦
大不了咪政府注資囉

DB都未執啦，之前負油價都未有油公司執，再者HSBC都執的話，到時對大家嚟講已經唔係最主要嘅問題

即時call loan
負資產潮

樓主唔會
不過佢daddy mummy會無心情

HSBC如果執笠, 咁會唔會連帶恆生都收皮架

自己本事借既錢點解要還?

所以政府最後會介入

MBS呀on9
Call你老母loan咩 咁銀行咪賺少左囉
成班冇讀過書又買唔起樓低能到⋯

先call loan, 等你班業主還唔到錢就拍賣銀主盤

只有“未被美國制裁的”銀行先會買

兒登仔點會識

好多 廢老死

其他銀行買，然後還畀其他銀行。

利息會點計？

連登仔：我廢鳩冇本事，你地買得起我要咒你地仆街

窮又冇腦又冇家教

其實要建基於一個假設
當匯豐都執個時
香港有邊間銀行仲有能力有錢去買到d債

人在英國用緊英國既hsbc
會唔會有影響？
利申經濟白痴 金融知識大概喺公元前九千年

次序掉轉啦on9

執達吏會搵會計追數，好似亞視咁

咁恒生銀行點？

如果間銀行就破產 應該會試吓轉按先 冇資金接手就會call loan 之後仲唔掂先會破產
結論：你會早過HSBC破產

有人被call loan -->賣股賣債還錢 --> 股市債市跌 --> 有人還唔到要賣樓 --> 樓跌 loop落去
正常有穩定工作銀行好少會call loan 為左保住市場 不過缺少現金就另作別論

匯豐有咁多樓按客同強積金 屬於Too big to fail 所以正常政府會救市 否則大家一齊破產

唔一定一間買哂，syndication都得，不過點分配戶口另一件事
歷史最近都係渣兜買ae,dbs買廣安道亨，真係未試過幾間買一間

而家歐美既銀行同保險公司係唔會執笠，08年 citibank 同 aig 本來應該要執

點解唔會執笠

hsbc都執得
香港其他銀行都一樣執得
邊有錢
除左支銀

你都on99 明就明

梗係唔使還，樓主小學畢業未

Citi 示範過 50 to 1

霸菱銀行

月經Post
一賣債 二Call Loan

你嘅債係銀行嘅資產
應該會賣去俾第間銀行，唔肯就即還

唔同，好明顯hsbc係兩邊夾死佢做成信心危機多過無錢拉下嘛

老柒滙豐要執既話真係未日級，對香港黎講真係勁過雷曼，好想睇

HSBC Too Big to Fall

True
Too big to fail
政府一定救

問得出真係好on9

個個見匯豐仆街仲係度拍手掌，匯豐死撚左香港都死撚硬，工都無得你開

你睇房屋台就知啦
日撚日係到叫樓爆
以為樓市大跌自己可以獨善其身

最多賣盤者，邊有咁易執

on9,大把人住緊公屋驚閪

住公屋就唔撚洗做唔撚洗食？
樓市大跌唔會影響經濟環境裁員？

有錢又何來夾死

住公屋咬老綜租都唔洗交

hsbc一爆一定爆到歐美肅條
到時歐美爆得益係邊個？
連登仔：開citi bank戶口咪得

要你即還 還唔到就陪佢一齊死

我估美國會即時出手，然後全港大逃亡嘅機會大D

即刻收樓

樓豬真膠定假膠?
開d咁既po引小朋友出黎柒?

佢唔call loan 都會將個債權賣比人，即係你之後要還錢比第二個人，數就無得走嫁啦。